（每篇都係超短）小小心事

「下一次見面是什麼時候？」

說再見這句話很容易，但能不能再見得到又是另外一個問題。

你還記得高中畢業的同班同學嗎？

當時說的「我們下次聚餐再見！」，可能心底裡的你早就知道沒什麼可能，因為大家都會分散在不同的地方各自打拼。

只是你不敢承認。

我們都害怕失去，尤其是對於那些我們不能掌控的事，就比如人和人之間的關係 。

對於突然失去某一些東西，那種感覺記憶猶新。高二的我去了國外念書，那裡認識了來自石家莊的朋友K，我們一見如故、無話不談，很快就成了好朋友。

跟她每天一起聊天，上課，變成了自己一個人在國外的樂趣和寄託，然後時間很快就在我們的打罵和歡笑聲中度過，轉眼就到了高二暑假。

暑假的我們都決定回國休息，我回香港，她回石家莊。我比她早一天的飛機，所以她送我去機場，臨別在即，我們一路上都在說笑，賭回來的時候誰會胖一點。

在離境大堂，K說 「兩個月後再見啦！」
我笑著回答「行啦，我給你帶手信！」

誰知道，回國後的一個月，K打了個電話跟我說她爸要她馬上轉學到別的省份，因為那裡比較容易拿到移民簽證。

我當時瞬間就懵了。

「啊？K要轉學？要走了？那我怎麼辦啊？」

一想到下一個學年沒有了她跟我一起上課，我就很傷心，很難過，畢竟她是我在國外很重要的朋友啊。

當時不是還說了兩個月後再見嗎？怎麼突然就食言了？

後來因為距離的問題，我跟朋友K 就沒有再見過面了。失去了一個陪伴在身邊的好朋友，心裡其實十分難受，畢竟對我而言，她曾經陪我度過了人在異鄉的第一年。

有時候會忍不住想，如果當時沒有把所有的再見看得那麼理所應得的話，是不是就不會留下遺憾了。

很想告訴當時的自己要珍惜一起玩的時光，因為那些一去不回的時間，成就了以為我們所僅有的珍貴回憶。

如果可以重來一次，我會給她一個大大的擁抱，說一聲「保重了，有緣再會」。

只可惜當時的我並不知道那次在機場上會是一個漫長的離別。

PS： 純粹係諗到咩就打咩，無咩特別主題，淨係想搵個地方抒發一下一擁而上既情緒

不定時會up一篇9文，我寫文章真係好差，希望各位可以comment 一下

「關於那些沒完成的約定」

讀大學的日子過得十分悠閒，可以說是無聊到經常找東西來做。有一天，朋友G說「如果明天沒有下雪，我們就開車去別的城市逛逛吧！」

結果第二天早上確實沒有下雪，卻因為臨時有小組功課要趕deadline 而沒有去逛街。

像以上情況的這種”沒完成的約定”可以說是經常發生，畢竟來日方長，時間多得很嘛，也不差這一兩次的食言。

「找一天沒有那麼忙的時候，想要跟爸媽去旅行」
「找一天沒有那麼忙的時候，想跟朋友一起去海邊拍照」
「找一天沒有那麼忙的時候，想跟男朋友去露營」

找一天，哪裡來那麼多的找一天，明日復明日，明日何其多？
當自己頭腦一熱，把想做的事情說出來的時候，總是興致勃勃。可是過了興奮的階段後，如果和別人定下來的約定並沒有完成，剩下的熱情其實早就被時間磨滅了。

所以說，有些事情真的不能拖延，不，應該說是任何事情都不應該拖延。
當下的感覺是最真實的，畢竟有時候回過頭來，都已經忘了當初為什麼會作出如此舉動了。

可笑的是，人們總是在意自己做過的事，而不是那些沒有完成的約定。有時候說者無意，聽者有心啊，那些想跟你一起完成約定的人，你是不是都忘了？